我們乘上名為香港的大船

送中一事不知不覺間過了一個月，一個月內不少港人疲於奔命走上街頭為自由而戰，有人是藍陣，有人是黃營，有政府的走狗，有置身事外的商人。無論你屬於哪一方，緊記，你是香港人。三合會還是警察也好，你們是香港人。一但香港崩塌，你們亦會一起被埋葬。因為我們已經乘坐一艘船，這是一艘沒有船長的船，要游向民主的彼岸還是撞進冰山？ 一切全憑你我今天的決定。但緊記今天的香港，有自由破口大罵，不管你持什麼政見也不能入罪。就是民主給你的自由，請珍重。

我無意再多費唇舌解釋什麼是自由，自由的重要性，但我希望每一位警察，是的「警察」，在你每發一槍，每扔一枚催淚彈，你對付的是香港人，你的同族，與你立場不同的同族，為你爭取民主的同族。為了讓你的子女有機會選特首的同族。你可能不覺得選特首能夠把香港變好，你可能不覺得全民普選的立法會能夠改善民生。但是，你將有機會以票去代表你的利益，更和平地解決紛爭。不要讓下代繼續陷入如今香港的困境，為下一代留下民主、法治、自由。

作為一名化學系的畢業生，警方每發一槍，每扔一枚催淚彈，我便不禁哀嘆，究竟科學的進步是為了讓人們擁有更大的力量去對抗大自然的不可理喻，還是讓當權者有能力打壓異己？說真的，暴力清場能夠平息民憤嗎？每次清場就造更大的社會撕裂，每一次清場，市民便會更激動，為己為人，別再倒水式釋放催淚彈，這些有機化學物對人體是有害的，有人會過敏，有哮喘的人會呼吸困難，你們有機會成為殺人兇手。請謹記，汽油能夠推動汽車也能燒毀一切。

最後，香港是沒有任何的退路。新疆是前車，有鑑於此，如今香港已處於存忙之秋。一但失敗，不管你藍還是黃、黑或白，你們將會臣服於中共之下，如同新疆的集中營。若然，你樂見於此，請繼續一意孤行，如同林鄭之流，攜手撞上冰山，像鐵達尼號一樣，沉進歷史的汪洋之中。不管你什麼職業也好，也難於倖免。

有錯字請見諒

如果係曬銀時既手足
我希望一齊發聲，如同先哲一樣為真相而發聲

我哋希望得到嘅係社會因解決問題而有嘅「安穩」，而唔係解決提出問題嘅人而有嘅「安穩」

全民普選同有有效既投訴機制先可以長治久安
家下係無，如果問責有用，仲有冇咁多要林鄭落台?
如果監警會有用，仲有冇人要求獨立調查?
就係要治本。有咩紛爭都唔一定要搞到政府同市民對抗，所以先要有民主。